大容量サーバが魅力 - ネットオウルのレンタルサーバ
@markup: markdown
@date: 2010-10-01T17:46:30+09:00

# ネットオウルとは？

ネットオウルとはつい最近の[2009年3月24日](http://www.netowl.jp/company/index.php)に設立された、
まだ新興のホスティング業者です。

新興のホスティング業者ながらも、安価で大容量のレンタルサーバを安定して運営するなど、
新興と言って侮れない存在でもあります。

# ネットオウルのレンタルサーバプランとは？

ネットオウルのレンタルサーバには、

* <a href="http://px.a8.net/svt/ejp?a8mat=1O4V18+9FD54Y+1WTI+614CY" target="_blank">月額263円、30GBの大容量サーバー、ミニバード</a><img border="0" width="1" height="1" src="http://www15.a8.net/0.gif?a8mat=1O4V18+9FD54Y+1WTI+614CY" alt="">
* <a href="http://px.a8.net/svt/ejp?a8mat=1O4V18+9DKUBM+1WTI+HZ2R6" target="_blank">独自ドメインで格安ＳＳＬ６３００円、ファイアバード</a><img border="0" width="1" height="1" src="http://www13.a8.net/0.gif?a8mat=1O4V18+9DKUBM+1WTI+HZ2R6" alt="">
* <a href="http://px.a8.net/svt/ejp?a8mat=1O4V18+9ALMR6+1WTI+NX736" target="_blank">クラウド時代の無制限レンタルサーバー【クローバー】</a><img border="0" width="1" height="1" src="http://www16.a8.net/0.gif?a8mat=1O4V18+9ALMR6+1WTI+NX736" alt="">

の三つのサイトがあり、それぞれ、

* 容量30GB、月額263円～ (ミニバード)
* 容量50GB、月額525円～ (ファイアバード)
* 容量150GB、月額1575円～ (クローバー)

となっており、なんと言っても安価で大容量が特徴なレンタルサーバ郡です。

# ネットオウルのレンタルサーバはここがオススメ！

なんといっても、ネットオウルのレンタルサーバは

1. **安い**
2. **大容量**

ということにつきるのではないでしょうか。

また、CGI等の実行環境も、`Perl`、`PHP`、`Ruby`、`Python`とそろっており、
一般に配布されているCGIなら大抵動かせてしまうのもポイントです。

またcronをサポートしており、簡単なプログラムの定期実行も可能ですし、
データベースソフトウェアのMySQLも当然のようにサポートしています。

あと、ネットオウルのレンタルサーバは今のところ大規模な障害等は起こっておらず、
また無茶なユーザーも寄り付いてないので安心して借りられるのではないでしょうか。

# ネットオウルのここがダメ＞＜

一番の問題点と言えば、ネットオウル自体がまだ新興な会社なため、
実績があまりなく、ネットでの情報も手に入りにくいというのが不安材料だと思います。

あと、これはプログラマー的視点なのですが、セキュリティを理由に`ssh`や`telnet`が使えないのはまあいいとして、
`Ruby`が`1.8.5`、`Python`が`2.4.3`と、えらく中途半端かつ安定もしてなかったような気がするバージョンを使用しているのかなり気になります。
まあ他のスクリプト言語、例えば`Perl`は`5.8.8`と問題なし、`PHP`は`5.1.6`ですが`PHP`について詳しくないのでノーコメントという感じです。

まあもっとも上記のプログラマー的視点の話は、CGIをバリバリ使う、といったことでもない限り関係ない話なので、
普通にイラストサイトとか作る場合においてはあまり気にしなくてもいいと思います。

# まとめ

ネットオウルのレンタルサーバを一言で言い表すなら、

**低価格、大容量が魅力のこれからに期待できるレンタルサーバ**

といった感じでしょうか。

まあさっきも書いたとおり、CGI環境が微妙な気がするので、CGIバリバリのサイトはあまり向いてないかも知れません。
ですが、CGIを使わず、かつ容量を消費するサイト――例えばイラストサイトやフリーソフトの配布サイト等――には向いていると思うので、
大容量のレンタルサーバを求めている方は、一度検討してみてはいかかでしょうか。
